撞名慘情 Corona 啤酒利潤損失逾10億

受到旗下可樂娜啤酒(Corona)英文名稱與冠狀病毒撞名拖累，全球釀酒業巨擘安海斯-布希英博集團在中國的利潤損失逾新台幣50億元，面臨10年來營業成績最糟的一季紀錄。

英國「獨立報」(The Independent)報導，安海斯-布希英博集團(Anheuser-Busch In Bev)旗下擁有世界最知名的啤酒品牌，包括百威啤酒(Budweiser)、時代啤酒(Stella Artois)、貝克啤酒(Beck's)以及可樂娜。

但自2019新型冠狀病毒(COVID-19，武漢肺炎)在中國延燒至今2個月來，安海斯-布希英博集團的利潤在中國面臨1.7億美元(新台幣約50億元)損失，而這時候正逢中國農曆春節假期，原本應該是銷售旺季。

這項損失讓安海斯-布希英博集團必須削減執行長的獎金，並預告著即將陡然大跌的季利潤。

安海斯-布希英博集團相信，利潤下滑是因為中國民眾減少外出前往公共場合，以免感染武漢肺炎。由於許多酒吧與餐廳被強迫關閉，也衝擊到夜生活經濟。

03年果陣淘大點心都賣得好差

其實佢地玩抽鳩自己水、自嘲做孖劇亭好似有得諗，可能可以救下個業績

唔怕生壞命 最怕改錯名

係咪衰呢 叫番wuhan virus咪幾好

沙示汽水表示

助長歧視嘅命名方法

幾時告鳩中國同WHO

唔會 陣間有死者家屬出黎屌柒你
形像即插 無人可憐

至今2個月來，安海斯-布希英博集團的利潤在中國面臨1.7億美元(新台幣約50億元)損失，而這時候正逢中國農曆春節假期，原本應該是銷售旺季。

2 個月淨係中國蝕左10 億

到底有幾奶共

呢個唔關個名事
本身就難飲

阿婆飛佛

垃圾野

我都覺
反而係大好機會

講起呢幾年好似完全冇見過

PR一下唔小心抽中火水就仆街

有咁好賣咩
不過佢隻stella artois好飲

垃圾喜力

即刻隊左幾枝黎以示支持

關撞名咩事

香港嘅喜力都係支那華潤出產 唔洗分得咁清楚

咪係
但corona係好飲既

1876

淘大點心同淘大花園真係有關

點解凈系佢先要加檸檬上

轉賣消毒酒精算啦

而這時候正逢中國農曆春節假期，原本應該是銷售旺季

支那封城
乜啤酒都唔荒好賣啦
同埋人地邊識英文

corona 無青檸= 垃圾
stella算係咁 不過不失

其實有時反而會好賣左 真係唔識睇幾時係有利幾時係有害

Stella每次去清bar必叫

吹水就真，見住d鬼佬一打一打咁買

On9有生意做就係奶共咩

我細個以為陶大宇住淘大花園添

支持叫返武漢肺炎

死咁撚多人點玩抽水

以前細個唔識欣賞 而家飲返發覺都唔差 雖然太甜 但果種好似驅風酒既味道係特別同幾正

沙士都難飲

咁李錦聯係李錦記老細

我鍾意黑松沙士

特價時入左三箱 飲剩一箱 呢排天熱又適合飲

拉

仲有沙示

等陣比班大愛撚 道德撚屌就有排煩

外國銷量下降我可以理解
但支那...班支那人識撚武漢肺炎英文咩

墨西哥啤酒，插塊檸檬加添風味，飲親都疴，同佢冇乜緣。

??? 賴得就賴